excel點樣可以隔行拉公式？

請教下大家excel點樣可以隔行拉公式？

即係咁平時拉落去就係
A1 1
A2 2
A3 3
A4 4
A5 5
A6 6
A7 7
A8 8
A9 9
A10 10

我想咁：
A1 1
A2
A3 2
A4
A5 3
A6
A7 4
A8
A9 5
A10

有冇巴打識？ thanks

?

你select下面個行 拉落去

試下人手整A1, A2（空白）嘅公式之後拉落去？佢應該識跟住整一行有公式一行空白咁

你隔行中間係空白再filter 唔要空白 再拉formula咪得

用if function咪得
A2=IF(MOD(ROW(A3),2)=0, "", A1+1)

B行highlight頭兩格再拉落去
洗撚function咩

笑左
你唔好用VBA拉？

唔該咁蛋位 可能我講得唔係咁好
我想咁

A1 =IF(C1="Y"),TRUE,FALSE)
A2
A3 =IF(C2="Y"),TRUE,FALSE)
A4
A5 =IF(C3="Y"),TRUE,FALSE)
A6
A7 =IF(C4="Y"),TRUE,FALSE)
A8
A9 =IF(C5="Y"),TRUE,FALSE)
A10

但我就咁拉親都變左咁

A1 =IF(C1="Y"),TRUE,FALSE)
A2
A3 =IF(C3="Y"),TRUE,FALSE)
A4
A5 =IF(C5="Y"),TRUE,FALSE)
A6
A7 =IF(C7="Y"),TRUE,FALSE)
A8
A9 =IF(C9="Y"),TRUE,FALSE)
A10

唔該

Fitler 走無野既行, copy and paste formula to visible cekk

Highlight A1 A2 向下拉

A1=IF(MOD(ROW(A1),2)=1,INDEX(C:C,(ROW(A1)+1)/2),"")
利申：Tested

唔係好睇得明 可否講解下

唔好意思，寫少一層if
應該係咁：A1=IF(IF(MOD(ROW(A1),2)=1,INDEX(C:C,(ROW(A1)+1)/2),"")="Y", "TRUE", "FALSE")

如果係A單數 row並且等於Y，执行TRUE；
如果係A雙數 row 或者不等於Y，执行FALSE（或者留空，睇你需要改）

不同工作表列印不連續頁碼
本帖最後由 xiongbear 於 2012-12-3 13:53 編輯

請問
Excel 多工作表列印時
假如 Sheet1 有3頁,Sheet2 有5頁,Sheet3 有2頁
用Ctrl選取三個工作表 使用列印
但列印出來會變成
Sheet1 第1頁 共10頁(三個Sheet的頁數了)
我希望能夠 不同工作表的頁碼編排方式都是獨立的
即 Sheet 第1頁 共3頁
Sheet 第1頁 共5頁
有想到一個方法
就是能夠使用VBA 讓它去對每個工作表 獨立頁印
請問該如何實做?

謝謝

搞唔掂

你搞多幾個column做輔助列，step by step做，慢慢來

唔使寫VBA，用function一定得

唔該巴打

其實我係寫緊公式方做野
我係想咁既

係 （工作表一）入面
A行 B行 C行
item 1 B1 Y
item 2 B2
item 3 B3
item 4 B4 Y
item 5 B5
item 6 B6
item 7 B7 Y

(工作表二）入面隔行
A行（即工作表一入面要搵既item行)
item 1 =IF(工作表一’’C1”=Y,TRUE,False)
(空一行）
item 2 =IF(工作表一’’C2”=Y,TRUE,False)
（空一行）
item 3 =IF(工作表一’’C3”=Y,TRUE,False)
(空一行）
item 4 =IF(工作表一’’C4”=Y,TRUE,False)

但我拉親就變成咁

A行（即工作表一入面要搵既item行)
item 1 =IF(工作表一’’C1”=Y,TRUE,False)
(空一行）
item 2 =IF(工作表一’’C3”=Y,TRUE,False)
（空一行）
item 3 =IF(工作表一’’C5”=Y,TRUE,False)
(空一行）
item 4 =IF(工作表一’’C7”=Y,TRUE,False)

唔該哂巴打